[逆向操作]加息環境是咪應該買債券?

以長線投資做前題
加息個風吹到咁行
美國好多高汁債券(AA-AAA)ETF都跌左好多
宜家開始分階段買入做護城河
等待真正既黑天鵝再做rebalancing
買入高汁藍籌
咁樣操作係食唔到短期波幅
但長線黎計有冇咩大問題?

債基同債券係兩樣野黎

bond ETF唔是=1 log bond咩

HYG
High Yield Bond不停爆升

借錢買債基有冇計

你呢個意念好新穎
反其道而行

你想問銀行借定孖？

留名學野

Pish

如果下星期加息，港股會跌好多？

加息週期債價跌 fund價格就跌。你就套住筆錢。就係因為佢hold唔同bond年期唔同你只會見到佢不停跌
但買數隻bond只要到期佢唔default就收到本金加利息。條數賺幾多你計到。加息減息只係你中間價格有波動。到期一樣拎番咁多
不過bond入場費高好多

留名

順便問本金唔夠大，轉買BND or IEI之類既ETF其實有咩分別？

ETF配息好似照抽30%兼冇得退稅？

agger!
如果真係多錢，買幾隻Bond仲好過買債劵基金

其實我都咁諗
但唔知有咩門路
同埋要hkd-usd轉來轉去又比人食一筆
其實本港有冇咩企業債可買?
如有，點買?
求教

HKD 真係好小 就算有都好低息